const quizArr = [
  {
    id: 1,
    question: "हिन्द-चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन का मुख्य उद्देश्य क्या था?",
    options: {
      A: "स्वतंत्रता की प्राप्ति",
      B: "सामाजिक सुधार",
      C: "राज्य के नियंत्रण का विस्तार",
      D: "धार्मिक पुनरुत्थान",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 2,
    question: "चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन की शुरुआत किस समय हुई?",
    options: {
      A: "20वीं सदी के प्रारंभ में",
      B: "19वीं सदी के अंत में",
      C: "18वीं सदी में",
      D: "17वीं सदी में",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 3,
    question: "चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन का नेतृत्व किसने किया था?",
    options: {
      A: "सुन यत सेन",
      B: "माओत्से तुंग",
      C: "चांग काई शेक",
      D: "लू शुन",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 4,
    question: "हिन्द-चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन के प्रमुख प्रेरणास्त्रोत कौन थे?",
    options: {
      A: "विनोबा भावे",
      B: "महात्मा गांधी",
      C: "सुन यत सेन",
      D: "नेहरू",
    },
    answer: "C",
  },
  {
    id: 5,
    question: "किस वर्ष में चीन में 'दस दिन की क्रांति' हुई थी?",
    options: {
      A: "1912",
      B: "1921",
      C: "1949",
      D: "1905",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 6,
    question: "चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन के लिए कौन सा संगठनों का प्रमुख था?",
    options: {
      A: "कॉमिन्टर्न",
      B: "गुआंगझू सरकार",
      C: "कांग्रेस पार्टी",
      D: "कुआमिन्टांग",
    },
    answer: "D",
  },
  {
    id: 7,
    question: "चीन की क्रांतिकारी गतिविधियों के दौरान माओत्से तुंग ने किस सिद्धांत को प्रमुखता दी?",
    options: {
      A: "साम्राज्यवाद विरोधी आंदोलन",
      B: "कृषक क्रांति का सिद्धांत",
      C: "शहरी क्रांति",
      D: "संविधानिक सुधार",
    },
    answer: "B",
  },
  {
    id: 8,
    question: "चीन में 'सोवियत संघ' के प्रभाव को किस नेता ने बढ़ावा दिया था?",
    options: {
      A: "माओत्से तुंग",
      B: "सुन यत सेन",
      C: "चांग काई शेक",
      D: "लिओ शुन",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 9,
    question: "हिन्द-चीन में साम्राज्यवाद के खिलाफ आन्दोलन के लिए कौन सा समय उपयुक्त था?",
    options: {
      A: "20वीं सदी का पहला दशक",
      B: "19वीं सदी के अंत में",
      C: "19वीं सदी की शुरुआत",
      D: "17वीं सदी के मध्य में",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 10,
    question: "चीन में 'कुआमिन्टांग' पार्टी के संस्थापक कौन थे?",
    options: {
      A: "सुन यत सेन",
      B: "चांग काई शेक",
      C: "लू शुन",
      D: "माओत्से तुंग",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 11,
    question: "किस वर्ष में चीन में माओत्से तुंग के नेतृत्व में साम्यवादी पार्टी ने सत्ता हासिल की?",
    options: {
      A: "1949",
      B: "1912",
      C: "1921",
      D: "1935",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 12,
    question: "चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन के खिलाफ कौन सा देश मुख्य रूप से विरोध कर रहा था?",
    options: {
      A: "रूस",
      B: "जापान",
      C: "संयुक्त राज्य अमेरिका",
      D: "भारत",
    },
    answer: "B",
  },
  {
    id: 13,
    question: "हिन्द-चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन में 'मैथ्यु' नामक स्थान पर एक प्रमुख घटना हुई थी, वह घटना क्या थी?",
    options: {
      A: "सैनिक विद्रोह",
      B: "भारत-चीन युद्ध",
      C: "जापान के आक्रमण",
      D: "हॉन्ग कॉन्ग की क्रांति",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 14,
    question: "हिन्द-चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन के दौरान जापान द्वारा किए गए हमले का नाम क्या था?",
    options: {
      A: "सैन्य क्रांति",
      B: "हांग्जो हमले",
      C: "हॉन्गकॉन्ग हमला",
      D: "मंझू हमला",
    },
    answer: "B",
  },
  {
    id: 15,
    question: "हिन्द-चीन के राष्ट्रवादी आन्दोलन के दौरान 'सुन यत सेन' को किस नाम से जाना जाता है?",
    options: {
      A: "चीन का पिता",
      B: "भारत का पिता",
      C: "रूस का पिता",
      D: "चीन का शासक",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 16,
    question: "चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन के दौरान किसने साम्राज्यवादी शक्तियों से चीन को मुक्त करने का प्रयास किया?",
    options: {
      A: "सुन यत सेन",
      B: "माओत्से तुंग",
      C: "चांग काई शेक",
      D: "लू शुन",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 17,
    question: "चीन में '1937' में कौन सा महत्वपूर्ण युद्ध हुआ?",
    options: {
      A: "हांग्जो युद्ध",
      B: "मंझू युद्ध",
      C: "रूस-चीन युद्ध",
      D: "चीन-जापान युद्ध",
    },
    answer: "D",
  },
  {
    id: 18,
    question: "चीन में साम्राज्यवादी शक्तियों के खिलाफ 'नौसेना विद्रोह' किस वर्ष हुआ था?",
    options: {
      A: "1910",
      B: "1912",
      C: "1914",
      D: "1930",
    },
    answer: "B",
  },
  {
    id: 19,
    question: "किस प्रमुख नेता ने चीन के गणराज्य की नींव रखी थी?",
    options: {
      A: "सुन यत सेन",
      B: "माओत्से तुंग",
      C: "चांग काई शेक",
      D: "लू शुन",
    },
    answer: "A",
  },
  {
    id: 20,
    question: "हिन्द-चीन में राष्ट्रवादी आन्दोलन का प्रमुख उद्देश्य क्या था?",
    options: {
      A: "स्वतंत्रता प्राप्ति",
      B: "सामाजिक सुधार",
      C: "धार्मिक एकता",
      D: "साम्राज्यवाद का उन्मूलन",
    },
    answer: "A",
  },
];
